我朋友話當年共產黨既「逐個擊破」係實牙實齒逐個去敵人屋企工作地點擊破佢地

好似話當有人起左個別敵人居住地址後，共產黨員派黨員去收集敵人既生活習慣，之後就派20-30黨員帶麻包袋去派米接濟佢地

當年收買人命心就係咁